叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(139)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

nplm
私心置頂會唔會太快手

nplm

nplm
表白qq 4 號
國際荳真係好西

nplm
真心反唔到小賴
玩崩左都可以咁有效果咁討好

預告黎 矇矇今朝整左

Nplm 我要帶言脩上九肚山

係
唉仲想睇佢做狼

但佢都係0仔

就嚟每個post 都淨係留句nplm

唔緊要
我帶佢上嚟再帶仔仔俾佢

Nplm
荳姐俾人踩親條尾 嬲到銀水又唔報
仲想投4 毒9 當3明狼冇到
好彩佢識得臨崖勒馬

9號玩家投5號
我荳做乜唔毒鳩佢呀

成日都花式首日出局
但係都唔會走心

nplm
3號真係世界級
請以後上多啲

佢露門牙嗰度笑死
遇著唔報狼弟嘅狼兄真係會想反枱

最尾一日嘅票型真係驚嚇
2狼弟： 10平民幸運兒
3狼兄： 1預言家，2狼弟，4獵人
4獵人： 5女巫
5女巫： 3狼兄，9平民

3號明狼竟然都係岩岩好多一票出局咋

好得意
好想佢上多啲
玩得幾好又有效果
同埋佢叫做言脩

9號唔投明狼都算
仲走去票女巫 又一局幫狼玩

佢上鏡靚仔過硬照

菜采子又同邱五朗後面打交

仆街呢集收埋左幾耐

真
雖然佢似0仔但都要綁佢去姑婆屋

Masha又叫皮蛋

嘩屌
女巫如果睇票型會唔會毒埋最後一民

修吧

如果毒左咁係邊邊贏狼？

我頭先都以為荳會毒9

係啊 應該得我一個唔識讀

應該毒完就end 唔會輪到幸運兒

次序係女巫毒－＞幸運兒操作

阿采

今集閃避球好少人
btw荳姐個頭想點

二年八班
荳

澤仔勁左好多

澤仔好型

支持呀妹
我哋一齊欣賞

打中阿采塊面好慘

毛弟小五郎

今日個置頂gif好長

敬宣好鬼大力

小瓜句哇

好勁

個假髮真係要笑死我

明明卜心同荳荳都唔識玩閃避球
點解卜心討好咁多

因為佢係卜心

DKLM十二人局預告
孫生又講埋D垃圾上警發言

有呀哥支持 我一定會成功帶到佢上嚟㗎

荳荳做作到想打柒佢

但係佢自己扯甩個假髮

佢個頭搞咩

凱希同小7好似無上警

真
就算狼殺幾叻
性格差都係唔得

睇返佢第一場已經好好
但個時無咩noise
比龍叔搶哂

得閒要J返佢以前啲片

未䏲二年八班先比like

荳姐嗰隊好似長期打少一個
卜心有同阿孚練過都勁咗好多
可能到最後會得返國際荳一個唔識打

有7個上警都還好...

好乖仔啊 成個小朋友咁

頭先俾4號一個新人踩下者
D八婆格就出哂黎
你係女巫表水冷靜D, 有理據D得唔得者

仲有小瓜
阿采隊好平均
九澤隊得九澤識玩

好彩沁仔有

好彩查個毛同高玩歡無上警

人家是可愛不造作女生啦

不過孫生上咗已經叫哂救命

佢18年就有上過啦 同場仲有3號

個樣即刻閪度

Nplm
想問下有冇講十二人局係分兩集定一集播

人地要扮柔弱唔會練啦
(高音)呀~~~~~~~~~~~~~

預告勁可愛
成日用笑話氹人真係好正

佢係做作不可愛連佢姊妹少上過佢都玩得好過佢

可能又係狼要留係警下衝票
死啦 玩12人狼兄狼弟 係咪照配黑市

小瓜同荳好廢
不過其實偉晉同Masha都勁廢

thxxx
唔怪得佢話「我第一次上黎都會咁」

係, 3號我反而記得
上次都有講過
因為佢2年前已經廢到令我印像深刻

係囉
我荳玩狼殺啲人品都仲係咁
玩得幾好都無用

masha都接左好多波啊

狗改不了吃屎

佢地friend 嘛 八婆格都唔怕啦

牌品差即係人品差

人地敬宣就真係女神mode賣寫真
都咁落力玩閃避球

有無人都可以扯荳荳個假髮落黎

咁認真玩好吸粉

加埋D垃圾演技

咪係
IU同我喺度扮柔弱

問米唔救都唔嬲算係咁

今集好似冇呀
上次神勇左一次

今集唔係都多咩
見除左九澤采宣
好似得佢接到

佢叫到殺雞咁

可惜佢都係賣寫真先上黎一次
好少有女仔有阿采咁力力
敬宣係少有都係咁大力既

毛弟小五狼

可能我睇漏眼
不過荳+瓜果隊又真係唔駛贏既
兩個淨係識9叫

2019架

真
睇陣容一定係采贏

佢啲閪格 表露無遺

nplm 言脩deedee唔錯

係咁睇返呢一幕
點解小賴可以咁好笑

09好能串話fz多鳩魚
琴日你咁多魚fz一句都冇話你啦
fz人品真係好到CLS

九叔演唱會而家真係冇咩人睇

笑死我
佢爆狼但效果好好

1000人都無

我都想問點解得1000人睇
星期五去哂街？

門牙系

好嘈叫勁耐

開咗一陣又關咗

唔使急住睇,同埋重要個d其他一早播晒睇過晒

發覺每次小賴俾人捉到/被反傷指完之後啲效果最好笑

笑到仆街
接梗王

我都係
想睇啲獨家後台慶功多過佢唱歌

呢場睇得出偉晉好唔開心唔想玩咁

佢就算詛咒住去死都唔覺得佢口賤
拿捏個位係邊

真啊

係
佢啲風格本來我又一般
加上之前年尾個典禮聽佢唱live
覺得都幾唔穩陣

見住佢哋個口罩戴成咁
好想蚊唒落嚟
btw呼姐好似仲未有鏡頭

係, 太強
卜心都有叫過同佢悍跳個人去死
不過小賴係講出黎又好笑, 又唔會覺得un耳

nplm
今晚咩都未有時間睇

屌點解要特登cut煩煩把聲出嚟

同問

睇緊綜口味呢個好似好痛

九叔叫sideside呢句又幾準

好懷疑係咪得
定係d骨之間有彈性temporary啪返好
之後又會打回原型

之前整親過手
試過啪骨
啪完真係唔痛
但要keep住去啪
我懶無去所以好唔唒
但都好左好多

睇完勁想去整
成日腰痛
唔介意每半年去整一次

我覺得九歌演唱會唱live好聽過mv
有感情好多

真
好好聽

香港都有呢啲？
我淨係睇跌打 但覺得唔太work

仲要唱成27首 真係超值..有機會一定要去現場睇

你他我同已讀不回真係好正
現場聽一定喊死

骨醫?

跌打幫唔到幾多

香港有啦

最鍾意live版大合唱我只是害怕不在妳身旁
mv真係聽唔出果種feel

最鍾意呢3首

4號好正呀喂

未睇條片
但啪過痛到仆街
係有用但真心崩潰

Nplm

好心上片前check下啦天亮請閉眼

係囉,明明首歌叫天黑就分開

原來娛百無放哩首落去
好聽到爆 勁好feel 果陣loop左成晚

佢唱live真係有feel好多

呢個好笑
咁都可以錯

油！

今晚咩都未睇
應該睇咩先

請答出以上台詞係屬於邊一套電影。（10分）

我連二年八班都未睇
依度太shock

狼殺吧
小賴好好笑

有好多野睇咩
狼殺->2年8班->鋒澤TV->九是廢->綜口味->小賴channel->九叔con
咪完

屌係喎鋒澤tv

狼殺、二年八班、鋒澤tv同九叔都未睇
尋晚講卡通已經打擊左
今晚啲答案唔意外

啱啱睇完 好悶

考慮Unsubscribe 佢個Channel

快飛左下九叔con竟然有播騎士

如果唔係澤仔我應該唔會再睇

慘 已經唔多subscribers
再咁落去會唔會再跌多啲

太悶啦啲片 又唔可能比意見佢
算啦 都係Unsubscribe

capsule其實真係OK廢
成日MV MV MV乜春者

我都係為睇仔真係悶到

我好期待龍母睇完會講咩
capsule不如放過鋒澤啦

知唔知係出自邊套戲

回魂夜

大家得閒follow下幾靚仔又有效果又玩得幾好嘅言脩哥哥

將之前鋒澤答過既重複再玩一次都諗得出
我搵唔到一個比Capsule經營下既鋒澤tv更加懶同冇新意既頻道

啲螺絲鬆咗又生鏽
就咁貼塊膠布落去點得㗎
有無人識

玻璃窗廣告！
走開呀！！！！！！

消失一陣又被大拋離咗

呢個除非係住山洞先可以唔知

我都係

出咗去幾個鐘 啱啱先去睇完狼殺同二年八班 再追咗陣po 而家先得閒睇九叔

自彈自唱我不像他

要送返荳姐白眼比呢度班小朋友

睇完youtube 留意先知孫生個泡菜飯扮Jay Park 朴宰範講中文

其實台灣觀眾係咪好多都識jay park
好似inside joke得好誇張咁

語噥真係好靚女
佢係唯一一講之前喊我都唔覺得討厭嘅女人

真係唔知 不過台灣rap 流行
對Jay Park 有認識掛

半年前你會唔會咁講

之前麻麻地佢 但有一集見佢露士多啤哩咁有誠意

今日變咗時差丸
點解九叔con 冇播鋼琴九
同埋我最鍾意嘅 我只是害怕不在你身旁 禾必 你的名字

我仲有九是廢 同綜口味未睇

丸丸慢慢追啦

3號卜心黎架? 做乜個髮型咁丫頭feel同埋高左咁多
dewi做乜操到咁大隻咁既

我都睇緊九叔con
點解娛百成日影琳旦大頭 好難頂

我噥 人靚歌好聽

笑得好甜

推薦一首冷門歌 聽聽下發覺幾過癮

個時唔中意佢，但佢咁靚女唔捨得鬧佢

覺得dewi真係好難認佢搞咩嚟

依首如果有留意開九叔就唔算係冷門,佢活動都成日唱

九叔都忍唔住
一齊站邊九噥

見佢有去健身

呢首幾有feel 佢近排去商演或者校園都成日唱

下面推薦下 我

呢首真係極度冷門 但係幾型

分唔到係胸定係胸肌

呢度真係睇少眼就跟到甩哂

不在乎我loop咗好耐

但之前明明有話個樣似佢
係有人話睇佢story個錄影廠唔似八大

我都好鍾意不在乎
同埋真係聽得出佢唱歌超勁
唔係可不可愛嗰範

好鍾意睇語噥之前拍狼人殺後臺果d volg
可惜娛百禁止左

拎超偶冠軍同國際荳比架你

未知佢係超偶冠軍同聽佢嘅歌之前
我真係以為佢係國際荳個level

正 wo 咁耐 真係冷門
我都係今年6月先開始睇狼人殺 變09粉
講真我好少迷偶像 但09有種人格魅力吸引到我

support 九噥

有冇咁慘呀
至少一直都在女子團隊, 唔係演員半途出家去唱歌

睇完今集
去到後面我荳真係西嘅極致

我荳西面唔係浪得虛名

我一路睇一路好擔心佢毒錯9

毒錯都幾合理
但唔毒都幾勁

演什麼
傻眼
仲要去言脩ig comment 🙄🙄🙄
連comment 都西到盡頭

我本來預定荳姐會柒

但未入夜之前 佢係咁話先票4
諗好耐毒邊個嗰陣 係咪遺忘咗3呢隻明狼

真係閪女人嚟

嘩我荳真係好西

婁晉笑到

你睇清楚佢二年八班一輸咗 跟住全部人平排個wide shot
塊面西到

以辰都入咗去留言贈興
話佢地無牙齒印都唔信

3比人投咗出去

雖然佢好西 但唔係好多人識懸崖勒馬

講緊佢計緊輪次 想唔出狼兄住嗰陣啊

笑死人咩
以辰好波

終於有人治到國際荳
好似d惡霸比人教訓之後全部人鼓掌咁

佢覺得4應該係狼弟 想出4先
但佢仲諗緊夜晚要毒邊個

哦sor以為你講緊入咗夜 佢諗緊毒唔毒嗰陣

狼隊衝票女巫就好啦

應該無諗過反指標真係會憑荳姐毒個part講錯都照投女巫出去咁on9

荳姐如果被票走, 肯定嬲到爆粗

又可以見到走心荳

荳姐應該會屌哂鬼

想知道反指標覺得邊個先係女巫
采子？查個毛？

依個就係廿廿講過黃生嘅問題,對發言狀態同依d位零容忍當佢狼聊爆而無考慮過其他嘢例如場上嘅人剩低咩身分個d嘢

會唔會以為係09

4號覆佢言脩都反白眼啦

肯定以為已經走左啦
應該以為係09

痴線今晚集二年八班係6月尾錄
成日擺住唔播做乜q

正常人都會覺得好好笑囉
就算係被覆果個
係得荳姐呢D西人先會咁樣反白眼

見敬宣仲宣傳緊寫真集就知
頂佢個肺娛百

係呀 格局好重要 因小忘大就唔得
其實好多人都會似佢咁 特別大家配置唔一樣時

上集係24/7播都擺左成個月
而家下集再耐咁多

3號可以低玩局請佢上嚟應該幾好睇

人地個寫真簽名會過左勁耐

好憎佢
唔係佢小賴知狼弟係邊個的話, 可以帶既人多好多

佢真係蠢

啱啱先睇完 言脩真係好Cute串荳姐+50分

邊有得比

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(140)

私心置頂係Grumpy Kung

邊有人蠢到唔報隊友俾人知㗎

以佢配置第一輪無唔小心打咗倒勾算係咁啦前面保咁多人既時候幾驚佢講到二踩二
不過啲發言睇到我尷尬

我都好鍾意睇，佢應該人緣幾好

超襯

唔報狼弟
我理得佢表水表到貝多芬咁啦